<!-- magic-types.md -->
# Виды магии
## Академическая магия
Академическая магия, она же высшая магия --
это традиционная магия, позволяющая сотворять заклинания в боевой обстановке
(включая воспаление противников по щелчку пальцев).

Такой вид магии доступен только персонажам, являющимися дипломированными специалистами в области (имеющим социальный статус мага).
Для сотворения заклинания необходимо потратить единицу временной Воли и совершить бросок:
 - Уровень заклинания
 - Постоянная Воля
 - Должность мага

### Сводка
 - Требование: Должность мага
 - Магический ресурс: Временная Воля
 - Активный навык: Воля
 - Магическое преимущество: Должность мага
 - Показатель Шкалы: Максимальное число расходников

---
## Божественная магия
Не все из тех, кто способен магически воздействовать на мир, являются магами сами по себе.
Иногда, чтобы твоего противника поразила молния, достаточно лишь помолиться своему богу и пообещать ему соответствующую плату.
Божественная магия, иногда именуемая божественным вмешательством --
это молитвы, обращения к богам, древним духам и небесным покровителям и контакты с некоторыми тёмными сущностями.
Но чем чаще верующий использует помощь божества, тем больше его охватывает смесь гордыни, вины и восприятия священнодействия и чуда как данности.
И тем менее искренними становятся его отношения с божеством и тем хуже отвечает Божество на его молитвы.

Такой вид магии доступен только верующим персонажам, имеющим Божественное покровительство.
Для сотворения заклинания необходимо получить душевный груз и совершить бросок:
 - Уровень заклинания
 - Мягкосердечие
 - Божественное покровительство

### Сводка
 - Требование: Божественное покровительство
 - Магический ресурс: Душевный груз
 - Активный навык: Мягкосердечие
 - Магическое преимущество: Божественное покровительство
 - Показатель Шкалы: Мягкосердечие

---
## Магия скверны
В те моменты отчаяния, когда боги, казалось бы, отвернулись от тебя, всякая душа попытается предпринять всё возможное, чтобы выжить.
В такие минуты потерявший всё обращается в пустоту, молясь, чтобы его услышали...
И ему отвечают.
Бездна всегда ответит.
Бездна всегда поймёт.
Бездна всегда примет тебя таким, какой ты есть...

Магия скверны, она же тёмная магия или тёмная сила, доступна всем персонажам без исключений --
Губительные Силы с радостью поделятся частицей своего могущества.
Для сотворения заклинания необходимо получить душевный груз и совершить бросок:
 - Уровень заклинания
 - Постоянная Бездна
 - Демоническое покровительство

### Сводка
 - Требование: *отсутствует*
 - Магический ресурс: Душевный груз
 - Активный навык: Бездна
 - Магическое преимущество: Демоническое покровительство
 - Показатель Шкалы: Бездна

## Ритуальная магия
Ритуальная магия, иногда именуемая магией фетишей --
это колдовство с помощью небольших ритуалов с применением свитков заклинаний,
волшебных желудей, узелков на удачу, колдовских карт, зелий и прочих расходуемых предметов.

Она доступна всем персонажам, у которых есть {+бонусный+} атрибут *Культура* и/или *Местность*
и нет {-штрафа-} ни на одном из них.
Для сотворения заклинания необходимо потратить расходный материал (оккультные принадлежности) и совершить бросок:
 - Уровень заклинания
 - Атрибут *Культура* или *Местность*
 - Уровень магического артефакта

Если заклинанию требуется определить показатель Шкалы, то используется максимальное число расходуемых предметов.

### Колдовской ритуал
Бросок через атрибут *<<Культура>>* доступен <<академическим магам>> --
классическим герметистам, гностикам и прочим концепциям, подчерпнувшим мистические знания через письменную культуру.
Часто их колдовство сопровождается письмом оккультных символов, произнесением выученных заклинаний и жестов.
Подобные маги часто выглядят как классические волшебники, в мантиях и с посохами,
с волшебными аксессуарами и книгами заклинаний.
Но не обязательно, хотя художественно можно ввести некоторое количество символов,
их одеяния из тканей, их аксессуары из металлов и обработанных камней,
и они почти всегда являются эрудированными в гуманитарных науках книжниками.

### Шаманизм
Бросок через атрибут *<<Местность>>* доступен <<колдунам народной традиции>> --
шаманам, знахарям, друидам и прочим концепциям, подчерпнувшим мистические знания через практику или устную традицию.
Часто их колдовство сопровождается произнесением импровизированных воззваний и заговоров,
использованием экко-аксессуаров, костей, ракушек, древесных сучков, необработанных камней и пучков трав.

### Сводка
 - Требование: {+бонусная+} *Культура* и/или *Местность*,
   отсутствие {-штрафа-} на этих атрибутах
 - Магический ресурс: Оккультный расходник
 - Активный навык: *Культура* или *Местность*
 - Магическое преимущество: Магический артефакт
 - Показатель Шкалы: Наибольший из других *доступных*

> **Это важно:**
> Если у персонажа нет доступа к какой-либо школе магии,
> он не может использовать её Показатель Шкалы.
> Например, персонаж без божественного покровительства не может выбрать Мягкосердечие.


---
## Сводная таблица
Общая сводная таблица видов магии выглядит следующим образом:

| Вид магии           | Требование                                                                  | Активный атрибут           | Магическое преимущество      | Магический ресурс    | Показатель Шкалы        |
|---------------------|-----------------------------------------------------------------------------|----------------------------|------------------------------|----------------------|-------------------------|
| Академическая магия | Должность мага                                                              | Воля                       | Должность мага               | Временная Воля       | Воля                    |
| Божественная магия  | Божественное покровительство                                                | Мягкосердечие              | Божественное покровительство | Душевный груз        | Мягкосердечие           |
| Магия скверны       | *Доступна всем*                                                             | Бездна                     | Демоническое покровительство | Душевный груз        | Бездна                  |
| Ритуальная магия    | {+Бонусная+} *Культура* и/или *Местность*, нет {-штрафа-} на этих атрибутах | *Культура* или *Местность* | Магический артефакт          | Оккультный расходник | Наибольший из доступных |
